中國需要香港多於美國需要香港 取消《香港政策法》對美利益損害不大

中國需要香港多於美國需要香港 取消《香港政策法》對美利益損害不大

2019-04-17

上月底陳方安生與立法會議員郭榮鏗、莫乃光訪問美國，會見了華府政界要人後，傳達華府對於取消《香港政策法》，已經亮起紅燈，若香港一旦通過《逃犯條例》，美國與香港簽訂的很多雙邊協議，都會受到影響。

美國國會的美中經濟與安全審查委員會在去年底的報告，便已提議重新審視美國承認香港獨立關稅區地位的政策。去年美國國務院的《香港政策法報告書》（Hong Kong Policy Act Report），提到香港自治狀況時，還是用慣常的「（自治程度）足夠支持特殊待遇有餘」 。但到了今年三月的報告，卻已變成「減退了的自治仍足夠支持特殊待遇」，反映了美國評價香港自治狀況，已出現顯著降級。

一直以來，很多人都認為中國強大了，美國一旦取消《政策法》，對香港和中國都沒有大影響；相反，香港被國際承認的特殊地位，讓美資得以在香港這個離岸市場與中國富人做生意。因此，北京怎樣壓制香港的自由和自治，美國出於美資利益，都會繼續給予香港特殊待遇；美國威脅重新評估《政策法》，只是說說而已。

這種論調，大錯特錯。美國將香港護照、香港資金與中國的區分，容許香港自由進口中國不能進口的敏感高科技，其他國家也「照跟」，讓中國資金與富人權貴通過香港獲得走遍世界的通行證。中國公司，也可通過與香港企業和大學合作，獲得各種中國無法獲得的儀器和技術。中國各地富豪、高科技公司如華為和中興都聚集在深圳，頻密進出香港，不是偶然。美國一旦取消《香港政策法》，中國根本無法找到其他替代香港的城市。多年前很多人吹奏會取代香港的深圳前海和上海自貿區，現在已無影無踪，那還不清楚嗎？

在《香港政策法》下，美國給予香港特殊待遇，幫助中國維持這個寶貴窗口；中國則維持香港的法治和資訊自由，讓外資能在香港安心做中國富人的生意。若中國全面摧毀香港的法治保障與資訊自由，西方金融機構就沒有別的地方做中國富人的生意嗎？當然不會。

只要世界經濟仍由美元主導，就算中國毀滅了香港的自治、自由與法治，外資全面撤離香港，中國的富人和權貴，仍會追到新加坡、台北、倫敦等地找西方銀行管理他們的美元資產。

當年在冷戰高峰，蘇聯的能源出口，也是以美元結算。蘇聯避免美國本土銀行將他們的存款變成政治籌碼隨時凍結，將美元收入放在倫敦的美元離岸市場。後來中東產油國在1973-74年對美國實施石油禁運，但石油交易仍以美元進行，產油國害怕在美國的美元資產會被凍結，所以便將資產大舉轉移到由美資在加勒比海經營的離岸銀行。

世界仍沒有貨幣可以取代美元，所以中資在可見將來仍須依賴西方銀行的美元金融服務。現在因為歷史慣性，這些交易大都在香港進行。一旦香港不再安全自由，西方金融機構要撤到其他地方，中資只會跑到中國領土以外的城市繼續找外資管理其美元資產。

香港對中國，無可替代。香港對美國，卻沒有那麼獨特。說香港對美國太重要，美國怎也不敢取消《香港政策法》，只是自欺欺人的阿Q思維。若北京被這種思維蒙蔽，終致失去香港，又可以怪誰？
- 孔誥烽

上月底陳方安生與立法會議員郭榮鏗、莫乃光訪問美國，會見了華府政界要人後，傳達華府對於取消《香港政策法》，已經亮起紅燈，若香港一旦通過《逃犯條例》，美國與香港簽訂的很多雙邊協議，都會受到影響。

想美取消香港政策法
就要支持通過《逃犯條例》
<焦土>

大灣駒最近其中一個極大膠論

美國為左利益 唔會取消香港美國關係法

快啲取消，想睇下會點

連登有冇智者解釋吓取消咗美國與香港關係法後會發生咩事？

冇事，垃圾美國想大9我地香港，到時美國冇生意做唔好黎求我地特首。

根本上次彭斯會見陳太已經給訊號香港政府，一旦逃犯條例通過;香港關係法隨時時玩完……

同美元脫釣一日應該可以焦土

啱啦 拉曬班美國佬

特區護照免簽全部消失，香港不再視為文明世界既合作夥伴，美資公司會撒資

其實一早講左，好多代替品已經準備好，要無痛分離美國佬都知係無可能，但主要嘅金融業係5、6年前已經轉移左去新加坡同馬拉，其他服務行業都走緊，政府繼續一意孤行，香港情況有機會衰過金融海嘯時期

衰過97，03

玩完咪玩完，香港有大陸射住，洗怕美國，唔通過逃犯例都係漢奸!

高科技產品不能從美國輸入香港，數碼港變了大隻港;發展高科技產業可以收皮……

漢?北佬可唔可以正常d

ok，北奸!

漢人叫漢奸
北方中原人自稱漢人
閩粵人係百越族人
所以唔應該叫漢奸
香港人叫港奸
廣東人叫粵奸
台灣人叫台奸

上面d人為左充公香港d有錢佬財產
整個逃犯條例 到時香港連最後既優勢特色都無埋 局住要去大灣區

移民新加坡了 香港留返俾中國慢慢玩

支持支持，快啲取消